狂徒燒南生圍橫水渡碼頭 3周3宗縱火 重案組調查

狂徒燒南生圍橫水渡碼頭
3周3宗縱火 重案組調查

要聞

【本報訊】元朗南生圍3周內發生第3宗縱火案，今次被殃及的是橫水渡碼頭，負責人昨返抵碼頭赫見搭建物起火，一艘木船遭焚毀，警方列縱火案，由元朗警區重案組調查。天文台前台長林超英直指南生圍接連有火警情況異常，凸顯是有預謀、有組織的破壞行動，促警方循有組織嚴重罪行方向調查。

記者：張家豪 徐雲庭

昨日遭縱火的是南生圍遊人必經之地橫水渡碼頭。64歲譚伯是橫水渡掌舵人，持有兩艘木船，橫水渡每日清晨6時至晚上11時運作，每程6元，每次可載6名乘客橫過山貝河。昨晨6時許，譚伯返抵碼頭準備營運，發現距碼頭10米處一個木板搭建的斜台冒煙起火，連帶綁在搭建物的一艘木船亦告燒毀。消防接報到場開喉，約10分鐘將火救熄，無人受傷，但約4米長、闊1米的木船已燒剩船底沉入水中。

林超英：有組織挑戰警方

譚伯稱每晚收工後會將船泊在碼頭旁，船伕沒抽煙習慣，前晚放工時也確定蚊香熄滅。對於連串縱火事件會否有關連，譚伯不願置評，「我退休人士都係守住呢度，簽咗約返嚟經營，其他嘅嘢冇去理，就算知，我都係睇唔到㗎喇」。他指現場裝有閉路電視，警方事後撿走錄影片段調查，昨早亦有多名探員到場蒐證。根據地政總署地理資訊地圖的地段資料顯示，橫水渡碼頭位處官地，署方發言人稱，正了解起火位置屬於官地抑或私人土地。

林超英

譚伯指燒毀的木船已運作約20年，造價約10萬元，現時碼頭剩下一船，未知保險索償詳情，未決定會否另購新船，估計昨日生意損失約2,000元。他慨嘆一年僅有4至5個月可做生意，本月中過後，雷雨、颱風等惡劣天氣令生意慘淡，只靠冬季生意額彌補。

中大地理與資源管理學系客座教授、天文台前台長林超英昨在fb說：「南生圍又起火，今次毀人私產，破壞交通，有針對性，有計劃，目的是令人無法前往，愈來愈凸顯有主腦和有組織的特質。」林向《蘋果》表示，南生圍不是拜山地方，在春天連續發生多次火警情況異常，該處除有自然生態景觀，亦是巿民放鬆心情的好地方，橫水渡更是康樂文化一部份，應遏止不斷破壞南生圍的行為，「犯案者明知警方注視緊呢件事仍繼續犯案，根本係挑戰警方，我認為警方應該將案視作有組織嚴重罪行處理」。

上月12日及13日南生圍連續兩日發生火警，最少12公頃草木被燒毀，消防認為火警蔓延速度異常，交警方合併調查，暫列縱火。

相關新聞

環團轟警方破案率低
要聞 13小時前

「細孖」載客應接不暇
要聞 13小時前

【又係南生圍】燒剩一艘橫水渡 營辦商今照常載客
即時突發 5小時前

另外一單新聞話個呀叔知道唔敢講
近排新世界申請附近起獨立屋
明明人一睇就知咩事

拉鳩到咩，心照啦